誠懇呼籲 唔好係連登post盜版黃色電影

「黃色電影圈」既台前幕後手足, 都需要大家合法地支持電影, 才可生存下去.

近日, 有人係連登貼上某黃色反暴政電影的盜版連結.
小弟無可能阻到其他人睇盜版, 但小弟只有一小小請求: 唔好係連登張貼黃色電影的盜版連結. (因為連登係對香港抗爭最有影響力既forum, 影響到好多人)

另外, 據悉《返校》香港版Blu-ray碟也快將推出, 大家不用等太耐.
Blu-ray碟發行商身份暫不便披露,
但我諗大部分連登仔都會同意果間香港發行商係良心公司.

另外, 《十年》監製討論「黃色電影圈」

【內地票房冧檔】黃絲罷睇國產賀歲片遭官媒炮轟 《十年》監製：本土片要擴大市場
6小時前

香港反送中逆權運動持續8個月，網民發起的「和你X」行動將在農曆新年期間繼續推展，最新行動「和你罷睇」，就呼籲港人杯葛、抵制「中資賀歲片」。內地官媒昨日（18日）發文，指「亂港分子」罷睇中港合拍或國產大片，是「香港經濟文明之恥」。有內地網民更嘲諷不在乎香港市場，「那就只有14億人看了哦。」殊不知，內地早前公佈電影票房，最差的一部國產電影僅收168元人民幣（下同；約184港元），即只賣出8張戲票。有香港獨立電影監製向《蘋果》表示，港人一向都不愛看中國電影，抵制意義其實不大，問題反而是港人是否持之以恆，願意入場支持香港製作的本土電影。

內地「觀察者網」以「亂港分子罷看中資賀歲片，網友諷：那就只有14億人看了哦」為題報道，香港有網民在農曆新年期間發起「和你罷睇」行動。報道以「亂港分子」來形容這些網民，並指在罷睇名單中的7部電影，包括《緊急救援》、《奪冠》（已易名《中國女排》）、《哪吒之魔童降世》、《家有囍事2020》等。

其中，罷睇指數最高5顆星的，主要有《緊急救援》、《中國女排》與《哪吒之魔童降世》。至於《家有囍事2020》及《肥龍過江》則有4顆星。

報道指，不少中國或「藍絲」網友看到這份罷睇名單後，紛紛諷刺：「亂港分子罷看，那就只有14億人看了！」「哎呀~中國電影的寒冬要來了！」還有網友表示，要立即買票入院觀看這些電影。

報道最後又提到，有「亂港分子還列了一個『黃色經濟圈』戲院篇」，呼籲要杯葛一些親中或藍色資本的電影院，並引用《人民日報》所指：「一場修例風波，讓亂港分子醜態畢露，所謂『黃色經濟圈』，就是香港經濟文明之恥。」

不過，國產電影不見得在內地市場大有作為，內地人其實也不一定撐國產片。內地媒體報道引述燈塔票房專業版顯示，雖然2019年內地總票房達642.6億元人民幣（約727億港元），但票房最低的100部國產片總票房只有380萬元（約430萬港元），最高的一部也僅收8.59萬元（約9.7萬港元），最低票房的一部收168元（約184港元），賣出8張戲票，這部票房墊底的作品，名為《博弈人生》。

曾拍攝《十年》的香港獨立電影監製蔡廉明表示，國產電影一向在香港沒有市場，過去一些在內地大收的中國電影，如《戰狼》、《流浪地球》，在香港的票房成績都不太理想。即使一些起用香港明星的中港合拍片，也不見得在香港很受觀迎。蔡廉明認為，這是因為香港人根本沒有觀看國產電影的習慣或意願，完全與反送中運動無關。願意花錢入戲院「睇戲」的，多會選擇荷李活電影。因此，儘管有網民提出，抵制那些有中國資本投資開拍的香港電影，相信作用也不大。

蔡廉明又謂，香港的電影市場其實相當小，去年香港總票房收入僅得19.2億港元，首輪上映的326部電影，香港電影僅佔46部，票房大部份收入屬於外國電影；純粹香港本土製作的獨立電影，單靠香港市場，根本難以生存支撐。蔡廉明笑言：「我哋同啲導演都話，（香港）本土電影無大陸市場其實係一個慈善事業，投資者投資得畀你就係支持香港本土電影，都唔預返到本㗎喇。」

蔡廉明認同，香港電影正在沒落中，但網民談抵制國中港合拍電影、大搞黃色電影圈，根本是放錯焦點，亦不了解現時電影圈的狀況。他指，香港其實有很多出色的獨立電影，可以賣埠到海外市場，有關方面是否可參考南韓的經驗，加以對外宣傳推廣，讓香港獨立電影多一條出路。
《蘋果》記者／觀察者網／《人民日報》

推唔郁 照推

推

尊重知識產權

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲) - 4/9/2019
朱植雄先生(23歲) - 11/9/2019(伏屍秀茂坪秀義樓天井)
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(34歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)
女子 - 18/01/2020(粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
青年(19歲) - 19/10/2019(於大埔派傳單時被頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

多謝各位手足俾面

推到乜代宗師有1億香港票房！！！

利申會睇星期三第一場，已經約好哂朋友，今個新年最少入場睇三次。

今個新年，你冇睇過黃子華套戲，唔好叫香港人啦！

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

以為你講緊鹹片

求葉問4片源高清